廣東話正字列表

啱啱search啲正字咁啱見到，好似幾得意

《廣東話正字列表》粵典中央決策組文章

咁多年嚟好多人都不斷問，某啲「正字」係點寫。作為一部「描述主義」詞典，唔係太鼓勵對「正字」嘅執著。不過好多人會上網查詢某啲字或詞點寫，或查詢有冇更標準嘅寫法，呢個表可能可以幫到手。

廣東話正字：

「傘」正字：［遮］
「左」正字：［咗］
「ｄ」正字：［啲］
「尐」正字：［啲］
「既」正字：［嘅］

「上引」正字：［上癮］
「下就」正字：［下晝］
「下惡」正字：［下顎］
「亂毛」正字：［攣毛］
「了能」正字：［𠮩𠹌］［撩棱］
「事原」正字：［事緣］
「事好」正字：［嗜好］
「事源」正字：［事緣］
「五逆」正字：［忤逆］
「千就」正字：［遷就］
「亦日」正字：［翌日］
「企理」正字：［企理］
「作開」正字：［鑿開］
「佢地」正字：［佢哋］
「切底」正字：［徹底］
「修家」正字：［羞家］
「倒亂」正字：［搗亂］
「倒蛋」正字：［搗蛋］
「傘改」正字：［篡改］
「傾計」正字：［傾偈］［傾計］
「內久」正字：［內疚］
「其代」正字：［期待］
「其英」正字：［耆英］
「冷街」正字：［躝街］
「函頭」正字：［銜頭］
「區緊」正字：［拘謹］
「吞卜」正字：［吞噗］［吞泡］
「否白」正字：［剖白］
「呢啡」正字：［哩啡］
「呢埋」正字：［匿埋］
「味力」正字：［魅力］
「咩住」正字：［孭住］
「哋屎」正字：［吔屎］［喫屎］
「哦稱」正字：［訛稱］
「哩埋」正字：［匿埋］
「喱埋」正字：［匿埋］
「唔駛」正字：［唔使］
「塊女」正字：［傀儡］
「奇巴」正字：［奇葩］
「姐住」正字：［遮住］
「姐係」正字：［即係］［啫係］
「宜家」正字：［而家］
「左住」正字：［阻住］
「幼亂」正字：［幼嫩］
「引有」正字：［引誘］
「張就」正字：［將就］
「慢長」正字：［漫長］
「應成」正字：［應承］
「成受」正字：［承受］
「成意」正字：［誠意］
「我地」正字：［我哋］
「戰底」正字：［墊底］
「戰行」正字：［餞行］
「手爭」正字：［手㬹］
「打等」正字：［打躉］
「投擇」正字：［投擲］
「拉且」正字：［拉扯］
「招野」正字：［招惹］
「指細」正字：［仔細］
「揉論」正字：［蹂躪］
「搭傘」正字：［搭訕］
「擇住」正字：［砸住］
「擇界」正字：［砸界］
「收家」正字：［羞家］
「日事」正字：［逸事］［軼事］
「旭動」正字：［郁動］
「時毛」正字：［時髦］
「果個」正字：［嗰個］
「某低」正字：［踎低］
「格離」正字：［隔離］［隔籬］
「殘眼」正字：［掁眼］
「汁野」正字：［執嘢］
「海節」正字：［海蜇］
「滿寫」正字：［滿瀉］
「無滅」正字：［誣衊］［誣蔑］
「爭擇」正字：［掙扎］
「班獎」正字：［頒獎］
「理行」正字：［履行］
「琴被」正字：［冚被］
「由奇」正字：［尤其］
「界傷」正字：［𠝹傷］
「界時」正字：［屆時］
「界開」正字：［𠝹開］
「眾使」正字：［縱使］
「私文」正字：［斯文］
「種使」正字：［縱使］
「立囉」正字：［𣲷懦］
「立眼」正字：［䁽眼］［𥅈眼］
「第屬」正字：［隸屬］
「系落」正字：［奚落］
「紏紛」正字：［糾紛］
「經貴」正字：［矜貴］
「網想」正字：［妄想］
「緊係」正字：［梗係］
「緊次」正字：［僅次］
「線低」正字：［跣低］
「線動」正字：［煽動］
「耕難」正字：［艱難］
「肆好」正字：［嗜好］
「茶机」正字：［茶几］
「茶機」正字：［茶几］
「裝嵌」正字：［裝嵌］
「訓覺」正字：［瞓覺］
「試好」正字：［嗜好］
「試正」正字：［四正］
「論盡」正字：［論盡］［吝盡］［遴迍］［龍鍾］［躘蹱］
「責住」正字：［砸住］
「責界」正字：［砸界］
「跟本」正字：［根本］
「車碌」正字：［車轆］
「車求」正字：［奢求］
「退廢」正字：［頹廢］
「通帳」正字：［通脹］
「通賬」正字：［通脹］
「過引」正字：［過癮］
「里定」正字：［釐定］
「錯惡」正字：［錯愕］
「錯折」正字：［挫折］
「錯節」正字：［挫折］
「長細」正字：［詳細］
「陣定」正字：［鎮定］
「除時」正字：［隨時］
「陰點」正字：［欽點］
「雙睇」正字：［相睇］
「離定」正字：［釐定］
「離補」正字：［彌補］
「離難」正字：［罹難］
「震定」正字：［鎮定］
「面典」正字：［靦腆］
「食濟」正字：［食滯］
「餘論」正字：［輿論］
「饞嘴」正字：［為食］
「鬼計」正字：［詭計］
「點聚」正字：［點綴］

「一劈劈」正字：［一擗擗］
「一劈嘢」正字：［一擗嘢］
「成劈屎」正字：［成擗屎］
「勿生人」正字：［陌生人］
「卜呢呢」正字：［伏匿匿］
「合家產」正字：［冚家剷］［冚家鏟］
「唔寫得」正字：［唔捨得］
「唔老黎」正字：［唔老利］
「左住晒」正字：［阻住晒］
「圓陸陸」正字：［圓轆轆］［圓碌碌］
「惡高頭」正字：［𩓥高頭］［愕高頭］
「打媽上」正字：［打孖上］
「抹大眼」正字：［擘大眼］
「揞口費」正字：［揞口費］
「散仔強」正字：［潺仔強］
「文就就」正字：［文縐縐］［文謅謅］
「晒時間」正字：［嘥時間］
「暗口費」正字：［揞口費］
「比鬼責」正字：［俾鬼砸］
「濕立立」正字：［濕𣲷𣲷］
「爭人錢」正字：［爭人錢］
「眾興家」正字：［眾卿家］
「硬班班」正字：［硬繃繃］
「頭惡惡」正字：［頭愕愕］
「駛唔駛」正字：［使唔使］
「立黐黐」正字：［𣲷黐黐］
「黐立立」正字：［黐𣲷𣲷］
「令立立」正字：［令立立］［呤立立］［靚立立］［令擸擸］
「立立令」正字：［立立呤］［立立靚］［擸擸令］［擸擸炩］
「立下眼」正字：［䁽下眼］［𥅈下眼］
「興合合」正字：［㷫烚烚］

「唔好野我」正字：［唔好惹我］
「唔寫得你」正字：［唔捨得你］
「拆裝㗎喎」正字：［插贜嫁禍］
「賊裝㗎喎」正字：［插贓嫁禍］
「招野麻煩」正字：［招惹麻煩］
「拿住拿住」正字：［揦住揦住］
「除時除地」正字：［隨時隨地］
「黐黐立立」正字：［黐黐𣲷𣲷］
「吉下吉下」正字：［趷下趷下］
「係咁上下」正字：［係咁上下］
「十下十下」正字：［拾下拾下］［烚下烚下］
［煠下煠下］［熠下熠下］［霎吓霎吓］
「依依哦哦」正字：［依依鵝鵝］［咦咦哦哦］［咿咿𠹷𠹷］
［咦咿鵝鵝］［咦咿哦哦］［咦咿𠹷𠹷］

資料：粵典（粵文庫）
粵典中央決策組（2020年10月）

香港語文。廣東話資料館

正到顛 唔該曬

啲人成日講汁野...係執囉

好多根本係錯別字

「揞口費」正字：［揞口費］

掂

呢啲根本係錯字

樓主新移民

跟本 ：正字[根本]

連登仔：當時人

左同咗有乜分別？

我英屬香港出世
仲有上面你都唔係全部字都識啦，一時唔記得走去搜尋啫

請問一下
「攞嚟」同「就蒞」/「蒞緊」
咁寫啱唔啱

屎窟